台灣再次領先亞洲，一星期生產一千萬個口罩不突止，連保護衣都開始自己生產

蔡英文 Tsai Ing-wen

台灣研發！自己的防護衣自己做！

我們的 #口罩國家隊 表現非常優異，今天我告訴大家，我們的防護衣跟隔離衣，也有國家隊了。

過去，我們的防護衣和隔離衣，大多是從國外進口。為了這次防疫，我們自己研發的防護衣跟隔離衣，從原料的生產到最後的製造，都已經組成了國家隊。

今天，我來參訪 聚陽實業 Makalot，就是來看我們自己研發的防護衣。防護衣原料來自國內的衛普公司，品質比國外進口的更好。加工為成品時，交給從SARS開始，就開始協助政府生產防護衣和隔離衣的聚陽公司。周理平董事長跟我說，現在我們的要求更高，研發出來的品質，已經比國外進口的防護衣還要更好。

在關鍵的時刻，聚陽也決定挪出一部分的生產線，來配合防疫，生產防護衣和隔離衣。這就是台灣人，我們總是會在關鍵的時刻，團結一心，拿出我們在研發、製造上的實力，共度難關。只要國家有需要，我們的產業界就會用盡全力，把任務完成。

未來，我希望公立醫療院所，以及國軍使用的，像是口罩、防護衣、隔離衣等防疫物資，都要盡量使用 #台灣製造。平時維持一定的內需，緊急時也可立即補充產量。

真的感謝 經濟部同仁這陣子的努力奔波，也要感謝所有參與的 #防疫國家隊 成員，能夠擁有你們，是所有台灣人的光榮。

#小英去哪裡
#covid19
疾病管制署 - 1922防疫達人

香港正苦仲用緊一個月500萬個撚屌CSI血汗口罩打飛機，台灣三日就KO你一個月啦，而家連防護衣都自家製呀

小英

痴撚線總統

下屆都要繼續投民進黨呀

可惜我冇票

香港同支那正苦on9真係唔係扮

下屆應該係賴清德出嚟選

一個月4千萬個
台灣人口2018年:2千幾萬

已經夠台灣人一日1-2個

係一日一千萬個口罩 唔係一星期

期待見到台灣輸出口罩保護衣以增強自身影響力

集體移民台灣

真係可以靠呢場武肺上位
至少可以用實績黎換取其他國家支持

製造業真心重要

係喎，我柒左

即係台灣用半日就吊打香港血汗CSI口罩

仲領先亞洲？
一個鄰近爆發地－中國
而又頻繁來往既國家到宜家都只係得59宗病例
一早領先世界啦

香港仲要係壓搾 監獄既女工連踩幾更去做
佢地有幾辛苦完全冇人知道
人血CSI口罩，仲要俾班狗拎去賣，以權謀私

水退就知邊個無著JJ

長遠睇佢地要打番開工業大門，呢D只係小試牛刀，為以後舖路

taiwan no 1

台灣加油
小英加油

TW No.1

好似從來都無關過?
台灣製造業一向佔唔少gdp
source:

又做多樣, 咁隻歌要改下

台灣no.1

都係，但要高端野，芯片就做好多

如果佢地既口罩, 防衛物品生產到一定數量, 扣起自己用既再供應過去比歐美國家, 咁就掂

歐美同日本

優先送D比邦交國

見D保護衣其實都唔算咁難做

期待台灣做救世主 大巴大巴車落支那到

今次真係taiwan no.1

已經真正超越獸父

跟！

快d送堆比美國

桃園新潮流二王子都會出黎爭

希望可以救埋其他地方 唔好比支那拎光環

長遠要有made in taiwan嘅iPhone

我（都想）係台灣人啊屌

台灣夠貨應該要用嚟connect白皮左膠啦，咪俾仆街支共繼續做show...

相反國民黨成班傻佬

淨係頭幾秒都睇到眼凸

數學天材

香港自斷雙臂, 怪得邊個

台灣啲邦交國

有自己工業真係好,我想做台灣人啊

梗係邦交行先
捷克布拉格
再換啲蠍式番黎

廢極都要做下樣 話比全世界知為咗奶共排斥台灣係戇鳩決定

台灣已經做到一日一千萬個，一星期七千萬個，夠全台灣頂3日

Taiwan No.1

一定要啤Made in Taiwan落去等班支那人無得轉賣

Taiwan no. 1

佢仲有存貨

lm

taiwan no.1

佢係全亞洲最成功buy time o既國家，爆得越遲，物資越多，醫療系統就唔會咁易爆

工業大國

仲有無其他人選 麻麻地佢

咁你pin番啦

好撚癲

我要做美國人

連登大學。

人地台灣已經可以上網訂口罩再去7-11拎貨
雖然每人每星期得3隻 但已經屌打香港政府

一定支持

佢係比你去醫院或者睇醫生用，一早封支那關佢成功buy time

而家台灣簡直就係烏托邦

鄭文燦都有機

但唔封埋歐美盞嚟第二波爆發

封緊歐洲

送比捷克先啦

今次無得唔認叻

美帝遲d搬廠過去

人工平

Taiwan number 1

捷克應該唔係邦交國，係台北同布拉格姊妹城市

獨立真好

眼球央視

仲要一早實施左唔比炒口罩
一月果陣政府出錢買口罩機比口罩廠
統一徵收口罩再分發

全部國民優先 真係屌打

佢就係等你話佢錯
暗地裡屌台灣廢

五毛confirmed

你個名

一星期3隻仲想點
我依家係三四日一隻

I love taiwan

知道有大s果班賣台閪，唔一早禁止口罩出口，台灣多多都唔夠用，國民黨有條傻9仲話口罩進口就得

一早覺得係 香港黃金80年代都係果時

毫不留手

邊度講？

無支那人控制住係唔同d

英文再咁落去，世界總統排名會升到第幾？

無撚讀過書。。。行返轉頭搞製造業

777 都有份造口罩

支那狗又可以領功了

日日做咁多口罩出黎，唔知去晒邊

台灣真心值得不停吹奏
好羨慕

我願意以身相許

push

e啲譯番做英文放上reddit twitter攞嚟打沉班五毛

主權國家 理應如此

電子業日日做到停唔到手又話要玩5nm啦，屌你就爆肝

贏晒 TAIWAN NUMBER 1

可唔可以劃塊地收香港人
我地交足稅

呢啲就真係flattening the curve 啦

半年前連登仔仲講緊台仔點柒點比人滲透，笑鳩移民台灣啲人，又話遲早比大陸收返，今日

Btw
2024總統以下人士都有機會

賴清德（候任副總統、前台南市長）
鄭文燦（桃園市長）
林佳龍（交通部長、前台中市長）
林智堅（新竹市長）

陳琪邁好大機會返高雄做市長

In English Choi we trust

台灣好在選返小英

台灣全亞洲最高質，没有之一

亞洲第一

香港重光後必須要有自己既工業同農業

屌你老母支共狗

支共狗死全家

台灣世一

香港幾時先有會真正服務香港人嘅政府

呢鋪真係台灣no.1

一個好既領導人同政府真係可以救國

台灣復興

Made in Taiwan

點解台灣朋友可以咁幸福有小英總統 好葡萄呀

這個難過做口罩

Push

望返香港個濕鳩政府 理鳩得你香港人死

W

😫

一次翻晒盤，領先全球，個個都想friend 佢

好撚勁

香港班垃圾庸官會話干預自由市場唔敢做架

救災時候先同你講唔可以干預自由市場，吹到啤一聲

疫情完咗親身支持

推

估唔到瘟疫公司最後boss唔係格陵蘭、冰島、加勒比

而係台灣

勁

taiwan no1

有多一定要幫美國

走到最前

正常發展係轉型偏重乜嘢行業
但唔會去倒有啲item完全冇哂
冇辦法自給自足

邊條五毛咁勤力個個回覆都負皮

好想去台灣住
好想做台灣人

本來香港都做得到
比垃圾中共港共糟蹋晒

香港獨立嘅話先有

咪係，我都好奇點解咁多Taiwan no.1之類嘅comment都負皮
五毛真係好得閒

In English Choi we trust. Taiwan No.1

另類唔靠支那都成功發圍既表現

台灣係真正WHO

Taiwan no.1

藍營班賤種仲要帶團去西班牙，話玩完翻黎有政府照顧不得止，仲有萬四台幣隔離津貼攞，呢班撚樣快撚啲死啦

如果李+X有投資落去
直頭可以幫埋外國生產

講到自己有份投咁

係時候同歐洲打交道啦
如果幫到佢地今次
台灣一定抬頭
拉票打倒支那

捷克頭炮

其實點解唔係好覺台灣d 旅遊業叫救命
定轉晒行

一個月出一次街

Icu醫生陳志金
3月15日 17:39 ·
17年前的今天
2003.03.15 WHO正式宣布當時的不明原因肺炎的正式名稱為【SARS】
這個當天年SARS的時候使用的P100，「供奉」在書房，
每年這個時候，都會拿下來看一看，不會忘記我們是怎麼走過來的。

2003.03.14 台大通報台灣首例SARS
【42天】後 2003.04.24 和平封院
【59天】後 2003.05.12 台大關閉急診
全世界總病例8096(台灣346)
【113天】後 2003.07.05 台灣成為全世界「最後一個」被除疫的國家
從前段防疫優良，到最後一個被除名，到底為什麼會這樣呢？

【6211天】(17年)後的今天，台灣有59例武漢肺炎

2020.01.21 首例確診
【54天】後累積59例(全球157,233例，台灣排名第50名）
台灣防疫成果，全世界都有目共睹！

2003年SARS，在被WHO放棄之下
台灣跌跌撞撞，從「最後一名」走過來了～
這17年來，我們很努力，
各種防疫的政策、設備、流程、演練從來都沒有停過
無時無刻都在準備迎接一場硬戰
17年後，這些努力讓全世都刮目相看
這是所有國人共同努力的結果！

無論接下來，我們是否進入社區感染，
我們都已經打了一場美好的上半場！

WHO放棄我們沒關係，我們靠全民的努力；
我們不相信中國的話，我們才能走到今天！
#我台灣我驕傲
#我們再繼續努力

除了對抗病毒，還要面對網路攻擊

FB睇到, 真係好感動

李芮萱
3月14日 11:36 ·
好友的妹妹在疾管署工作。好友看世界各國的疫情防治紛紛崩潰，對比下來，臺灣防疫真的做得很好，好友誇獎妹妹怎麼這麼棒！

妹妹無奈苦笑，用吶喊的方式這麼回答：「我們臺灣為了這一天，準備了十七年了啊！十七年前，世界拋棄臺灣的那一刻後，我們疾管署就一直在準備，不斷地在演練，就是要防止如果又再度被世界拋棄，不能重蹈覆轍、也不要再失去誰了！」，聽了好友他妹妹的回話，眼眶瞬間濕了……

「你的歲月靜好，不過是有人為你負重前行。」

在臺灣的我們，還能就像平常一樣生活，不用高價搶口罩，不用搶糧食搶菜，不會一家人像末日一樣等死，還可以安安靜靜過生活，那是多少人花了多大力氣、多少心血、默默在為我們守護的啊！

台灣人為左依一日準備左17年

派醫生去美國CDC受訓

最尾個「狗官地圖」

國民黨上上下下都爛到入心

奶共奶到雪雪聲

而家原油咁平 緊係大手入貨

跟住口罩呢啲係石油化工 要用原油嚟整

寶島又有原料機 口罩機 一條龍服務

多謝

年薪幾百萬既生產員

反觀香港隻林奠出幾百萬人工仲只係識去幫手張CSI口罩入盒

咁公道啲講句, 人地係一個獨立國家, 我地香港真係無得同佢比較

有冇人提議台製口罩要印返國旗係前面

到底咩部門先拎到

感動！

林奠係咪又要跟風

咁剩底個廿幾日咪

國賊黨班垃圾末日

應該所有政府部門都拎到
不過佢唔公開條數出黎

之前就係

好想畀小英管治

我部門拎唔到

小英又贏

日日生產10萬個，如果公務員都分唔到咁即係運晒上支那

公道啲講
你呢啲支那人點同人地台灣國民比